[邊個網民?] 飛天南毆人心臟病發 公院醫生發信揭救人過程 網民：向醫護致敬

元朗「叔父輩」勢力人士飛天南前晚（21日）於元朗西鐵站持棍打人期間突然暈倒，至今情況仍然危殆。有公立醫院醫生今日發《致飛天哥的信》，稱前線醫護人員當日或「極度鄙視」其行為，但仍因尊重專業及使命，做好救人嘅基本職責，呼籲飛天南重生後要好好珍惜生命，「不要再重行舊路，甚至帶來正面改變」。

Facebook專頁「急症狂人 Dr Kwong」今晨刊出一封署名「一名公立醫院急症室醫生」的公開信，註明是《致飛天哥的信》，配圖則為元朗「叔父輩」勢力人士飛天南。撰文者指，不明白飛天南及其「兄弟」因甚麼原因「衝入地鐵站無差別地打傷人同製造恐慌」，指在場除了有「你眼中的『暴徒』，亦有男女老幼普通市民不幸被無辜傷及」。

撰文者指，當晚正正因被飛天南打傷的市民叫救護車協助，救護員到達時才會遇到病發的他，「才能立刻幫你進行心外壓，用體外除顫器電擊心臟，並提供氧氣給你嘅腦袋，平安送你到醫院」，直指如飛天南於事發早10分鐘前心臟病發，情況或不堪設想，「你班好兄弟冇一個救到你。同時因警黑合作，選擇性唔執法，現場都冇警察幫你施基本急救」。

信中提到，飛天南送院後，醫護人員「快速地幫你用藥，急救，做同波仔手術，救返你一命」，指出該批醫護及救護員「極有可能嫉惡如仇，而且極度鄙視你嘅作為」，惟因他們的工作是保護別人生命，而且「尊重『專業』同使命，所以能夠拋開個人情感同批判，做好救人嘅基本職責」

撰文的醫生稱，在其工作生涯中曾為無數病人急救，「能夠像你這樣奇蹟生還，而且完全清醒，係極少數」，呼籲他重生後好好珍惜生命，「不要再重行舊路，甚至帶來正面改變」。

同場加影

【逃犯條例】荃灣港安醫院拒醫示威者 轉介到仁濟兼報警

醫院管理局行政總裁梁栢賢今日（20日）證實，一名參加上周三（12日）反《逃犯條例》的示威者，在金鐘衝突後，於仁濟醫院病房被警察拘捕。據了解，該名示威者在受傷後先到荃灣港安醫院求醫，院方拒絕為該名示威者治療，着該名示威者到仁濟醫院求診，並隨即報警，令示威者到達仁濟醫院後被捕。

《香港01》正向荃灣港安醫院查詢，而荃灣港安醫院醫務總監陳龍威就稱，車禍、斬人等與法律有關的個案，院方一般都不會處理，會轉介其到公立醫院。

另各有一名示威者到伊利沙伯醫院及廣華醫院被捕，有網上專頁披露伊院個案被捕過程，形容「三名身穿黑衣警察到急症室進行拘捕」。

消息指，在仁濟醫院被捕的示威者，原本先到荃灣港安醫院求醫，但被院方拒絕治療，院方着該示威者到仁濟醫院求醫，並隨即報警。而根據梁栢賢證實，示威者最後在仁濟醫院病房被捕。

有線新聞引述荃灣港安醫院回覆指，「不會治療因犯罪活動而受傷的病人」。

港安總監：一般而言不處理車禍斬人個案

記者向荃灣港安醫院醫務總監陳龍威查詢，他稱自己正在外國度假，不了解事件的來龍去脈，但透露一般而言，與車禍、斬人等有關的個案，「急症室去唔到呢個水平，所以唔會處理。」記者問到荃灣港安醫院急症室在哪些方面未能達到水平時，他就解釋指，與車禍、斬人等有關的個案會牽涉法律問題，「我們的醫生、同事忙，想處理好醫療問題先，所以一般會叫他們去政府（醫院）。」

同場再加影

任達華被刺傷後回港 到港島港安醫院檢查

藝人任達華早上在中山出席活動時，被一名男子用刀刺傷腹部和右手手指，在中山開發區醫院接受手術後，晚上10時許返抵本港，並到港島的港安醫院接受檢查。

中山市公安局表示，53歲疑犯對持刀故意傷害任達華供認不諱，經專家診斷後，確認疑犯患精神障礙，案件仍在調查中。

公安局說，疑犯是中山人，事發時突然衝上舞台，從右側褲袋拿出一把長約20厘米的水果刀，刺中任達華的右下腹部和割傷右手4隻手指。疑犯隨後被保安制服，警方到場將他拘捕。

任達華所屬的英皇娛樂表示，任達華腹部刀傷，輕微傷及内臟，已經透過手術成功縫補，右手4隻手指傷勢亦得到適當治療。英皇娛樂又對事件表示極度震驚，對兇徒行為予以強烈譴責，強調會追究到底。

呢個撚樣真係笑料，，打人打到自己心臟病

咁都救得切 又咁都肯救
香港醫療水平真係好高
對比克警

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播國家恐怖主義:

警察戰線:

警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:
向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

港鐵戰線:
全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

其他紀律部隊戰線:
拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

仲要屈人打佢，根本係佢自己跳fuse

好想睇「咁叻有事唔好報警」班廢人今次點搏嘴

傻西醫生，以為咁樣就可以動情到班黑社會同警犬
除左提高自己既道德高地，無咩作用。

如果個個都好似你咁諗，咁就天下大亂

希望大佬南醒返可以叫班𡃁加入我地
We connect

人地講緊比你知，咩野叫做專業。
專業係無論你立場係咩，你都會做好你自己既工作
某紀律部隊形相見拙

可能登報佢先睇到佢未必睇Fb

黑警拉人未

聽到想嘔

繼續致敬啦
睇死香港都唔會革命成功

ps 醫護撚

拉左升天南未

大大巴掌落警犬塊面
咩叫專業呀？就係佢即使係你仇人，都要係專業範疇中做到最好。
而唔係因爲個人感受或團隊氣氛連最基本服務都唔做，甚至背棄基本操守。

唔通漏左啲野晌南哥入面又同你講咩

DLLM 警犬 學下野啦

佢班兄弟想佢死好耐,唔死邊有位自己上?

仲有－點，點解警察唔去醫院拉佢?

係渦
南哥追打市民途中暈到
黑警有無拉人？

推到升天佬睇到

以後d港豬支那話咩有事黑警 無事警察
就可以拎返依單野出黎講

有無人問點解港安醫院會醫任達華？

DLLM咩叫專業 黑警睇到未？

救護消防入境處都展示到
香港警察？ 收皮啦

我真係好想佢有報應呀

圍村地圖APP

屌你老母 死黑警 教下人啦

大大巴摑落某全港最大犯罪集團

黑警咪做唔到專業中立囉, 雙重標準, 知法犯法

黑警就係唔專業先比人話黑警
依家佢地仲要話返人話佢地黑警又要人幫

佢啲手足仲咩唔幫佢打鳩鳩鳩？
係咪想佢死

救條命好喇 唔好救個腦 植物人慢慢玩

死過返生 希望佢放下屠刀

想問條友係咪一出院就拉得

偉大

點解示威者受傷去到醫院即刻被捕
飛天南做完手術咩事都無

打到應一應

對比啲黑警就叫有事唔好報警

根本就冇因果

前日條四眼黑警話見到啲白衫拎棍黑社會都唔可以證明到佢地打人，所以瑋個都唔拉，收隊走人
咁啲示威者去醫院求診果時，啲醫生同黑警又點證明佢地犯罪？
On9

俾我肯定將公義擺係職業道德之前
心肺復甦咪細力啲囉
不過我尊重佢地嘅決定

好尊重醫生嘅專業 我就一定由條垃圾死

下？
612呢？
永遠唔會忘記佢地做過既野
除非已懲罰港安黑護

［戰後集中討論區+開發牛屎村新地圖］7.27香城Online再公測 要傾入嚟傾

真心專業
respect！

今次有無去醫院拉人

佢有事個陣堆所謂兄弟全部散晒水
救佢既係救護同比佢打既市民
黑社會 人唔笑 狗都肺

對得住香港人呢三個字

收收皮
好多醫護都自己人黎

點解冇人去拉佢？

啲黑警剩係識叫人有事唔好搵警察
學吓人地醫生啦
專業啲啦

救護員同醫生/護士係唔同

呢挺人要佢改過難過登天

喂
有曬圖啦
有曬證據啦
警犬仲唔去醫院拉人？
呢家唔洗你check 醫院電腦都知邊張床啦
洗唔撚洗拉埋佢去狗屋門口？

冇人叫你唔救條賤命
不過遇正呢啲窮凶極惡人渣
拖多佢五分鐘等佢壞死多啲細胞同器官先救 我絕對唔會怪你

推

雙方教育水平分別

光復香港，時代革命

嘩警犬塊面好撚痛啊，點算啊你地贏曬啦

點呀醫護撚
學校冇教過你4 principle 咩？
Justice
Beneficence
autonomy
同
Non-harming啊
principle都唔撚識學人做醫護？

飛天南皇天俾最後一次機會行正道啊

黑警唔係好鐘意入醫院拉人架咩？

有讀書同冇讀書嘅人修養係兩個level黎

屌
你啲咁嘅人都做到醫護

利申 醫科生

4 principle 都唔識
恥與為伍
利申：med student too

救返佢一個
將會害死更多人
哲學問題
咁究竟係咪真係做緊好事？
定抑或係幫兇？

好燥..
咁點解我地睇醫生就要俾人拉
佢呢? 醒番好入去坐

仲要比市民救返
出返嚟真係做笑柄

咁撚樣都死唔去 天唔收你 我地收你

屌 真係殺人放火金腰帶

吊你, 毅進仔水平邊比得上醫護人員
人工低過佢地既消防都專業過佢地好多

相反黑警：有事唔好揾警察

高下立見

十個心臟停過嘅
八救唔返另多兩個有手尾跟

有無搞撚錯 做咁多傷天害理既事都可以完整無缺
呢個世界仲有人相信報應咩

真正的專業人士

一巴巴車落黑警塊臉到

無本事返屋企啦
企都未企到學人飛天
啦 差d真係飛天啦
無飛去西天你都等拉啦

屌

佢醒返可能只係以為天有眼唔好高估佢智商

屌 佢都唔撚識字^_^

真係體驗到人性光輝，以德報怨
如果佢咁樣執返條命仔都重要害人
真係唔該個天收左佢，唔好比佢再害人

［727］和理非主場

我真係好心你哩啲自命清高嘅咪撚做醫護遺禍人間你做得哩行就係要保持你嘅專業 乜立場都好都係生命嚟

比天收 想救都無用

live睇住佢跌低好快就有救護埋去
當然係白衫仲打緊人
如果附近冇醫護佢應該死梗

殺人放火金腰帶

唉咁都救得返 浪費醫療資源

呢d先叫「專業」呀香港警察！

你收左人工 不務正業不特止仲要倒戈相向，專條毛？

專業同唔專業分別